%@Titre: Bordeaux -- 1998
 Antoine dit à Thomas :\og{}Si tu me donnes \fbox{\phantom{bb}}
 billes, j'en aurai autant que toi.\fg{}
\par Thomas réplique :\og{}Si je t'en donne \fbox{\phantom{bb}}, tu en
auras \fbox{\phantom{bb}} fois plus que moi.
\fg{}
\begin{myenumerate}
\item Observer la mise en équations de ce problème :
\begin{center}
\fbox{\begin{minipage}{6cm}
Soit $a$ le nombre de billes d'Antoine et $t$ le nombre de billes de
Thomas :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$a+6=t-6$\\
$a+10=2(t-10)$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\end{minipage}
}
\end{center}
\par Recopier l'énoncé du problème en le complétant par les nombres
qui manquent.
\item Calculer le nombre de billes d'Antoine et de Thomas.
\end{myenumerate}